彭博: 中國據稱計畫在「十四五」規劃中加強能源金屬和糧食儲備

【彭博】-- 據了解相關討論的一些官員稱，始於2021年的中國下一個「五年規劃」將要求增加原油、戰略性金屬和農產品的龐大國家儲備。

上述參與了規劃起草工作的官員表示，北京非常希望從新型冠狀病毒疫情危機以及中國與美國及其盟國關係惡化中吸取經驗教訓；那就意味著要確保中國的儲備足以應對那些可能重創經濟的供應中斷局面。因為事項敏感，這些官員要求匿名。中國的儲備狀況並不公開，但幾乎可以肯定是位居全球前列的。

中國最高領導層將於下個月制定其2021-2025年的發展戰略，將包括提振國內消費以及自主開發更多關鍵技術的內容，旨在讓這個全球第二大經濟體免受地緣政治局勢惡化和供應鏈遭到破壞造成的衝擊。對於這個全球最大大宗商品進口國而言，確保糧食供應以及燃料和原物料，是削減對外依賴的先決條件。

前述官員們說，尤其是緩解中國對能源和糧食安全的擔憂，將是新採購計畫的一個重點。

中國國家糧食和物資儲備局持有的大宗商品數量並不公開，而且也不會透露採購情況，儘管細節有時會被曝光。彭博新聞社上個月報導說，在新冠病毒疫情凸顯了金屬鈷供應的脆弱性之後，中國的政府儲備機構已經起草了收儲2,000噸這種電動汽車電池所需戰略礦物的計畫。

記者向中國國家發改委尋求評論的傳真尚未得到回應。國家發改委是中國的最高經濟規劃機構，且國儲局也由其管理。

今年早些時候，該機構在石油市場史詩般的崩盤之後購買了廉價石油。而且在過去的幾年中，它還在市場不景氣時期購買了銅之類的金屬以支撐國內生產商。中國在大宗商品市場是如此舉足輕重，以至於就連國儲局可能購買的傳聞都可以大幅推高價格。

布倫特原油和上海原油期貨周四走高。中國金屬和農業類股也上漲，章源鎢業上漲10%而漲停，中鎢高新一度上漲5.8%。

國儲局公佈過一些儲備的出售--例如豬肉，其不時釋放一些儲備為受非洲豬瘟困擾的國內市場降溫。

其中兩位官員稱，中國已經開始準備和修建它增儲計畫將需要的一些存儲容量。他們說，該計畫包括一項加快建造更多設施來儲存原油--特別是在偏遠內陸地區--的指令。彭博新聞社今年4月份報導稱，政府已設定了一個持有相當於90天淨進口量的石油儲備的目標，把商業儲備包括在內，最終或擴大到相當於180天淨進口的規模。

在能源儲備相關的事情上，國儲局將遵從中國國家能源局的指令。此類計畫需要由國家發改委審核，並由國務院批准。記者致電國家能源局發言人，但未獲接聽。

加強完又係俾人倒賣 有咩用

點加強都只會得盤面數

內部自然有貪官變賣再走資

只係糧食儲備唔夠㗎，要加埋防火設備先得

侵侵當選，閉關鎖國，走北韓路線

金屬黎講佢bargaining power係有嘅，
但而家全球都同你關係咁緊張，即刻搵其他供應啦

想打仗咁樣？

認同
好似做緊戰前準備咁